
@article{rustam2014pengelolaan,
  title={Pengelolaan Arsip Elektronik},
  author={Rustam, Muhammad},
  year={2014},
  publisher={Universitas Terbuka}
}

@phdthesis{najiah2016hubungan,
  title={Hubungan antara Pengelolaan Arsip Dinamis dengan Pengambilan Keputusan pada BAPUSIPDA Provinsi Jawa Barat},
  author={Najiah, Syifa},
  year={2016},
  school={Universitas Pendidikan Indonesia}
}

@article{fathurrahman2018pentingnya,
  title={Pentingnya Arsip sebagai Sumber Informasi},
  author={Fathurrahman, Muslih},
  journal={JIPI (Jurnal Ilmu Perpustakaan dan Informasi)},
  volume={3},
  number={2},
  pages={215--225},
  year={2018}
}

@INPROCEEDINGS{8230336,
author={X. {Yu} and X. {Chen} and J. {Shi}},
booktitle={2017 IEEE 9th International Conference on Communication Software and Networks (ICCSN)},
title={Vector based privacy-preserving document similarity with LSA},
year={2017},
volume={},
number={},
pages={1383-1387},
keywords={data privacy;document handling;information retrieval;pattern clustering;vectors;traditional document similarity algorithms;intelligent data processing systems;vector based privacy-preserving document similarity;existing protocols;vector space model;vector based protocols;Protocols;Computational modeling;Encryption;Classification algorithms;Semantics;privacy-preserving;document similarity;latent semantic analysis},
doi={10.1109/ICCSN.2017.8230336},
ISSN={2472-8489},
month={May},}

@INPROCEEDINGS{6975439,
author={S. M. {Kim} and Y. G. {Ha}},
booktitle={2014 Eighth International Conference on Innovative Mobile and Internet Services in Ubiquitous Computing},
title={A New Method of Measuring Document Similarity for Movie Recommendation},
year={2014},
volume={},
number={},
pages={41-44},
keywords={document handling;recommender systems;Web sites;Web site recommendation systems;movie recommendation;document similarity;Motion pictures;Vectors;Feature extraction;Web and internet services;Principal component analysis;Computer science;Mood;movie recommendation;document similarity measure},
doi={10.1109/IMIS.2014.5},
ISSN={},
month={July},}

@article{awangga2018k,
  title={K Means Clustering and Meanshift Analysis for Grouping the Data of Coal Term in Puslitbang tekMIRA.},
  author={Awangga, Rolly Maulana and Pane, Syafrial Fachri and Tunnisa, Khaera and Suwardi, Iping Supriana},
  journal={Telkomnika},
  volume={16},
  number={3},
  year={2018}
}

@inproceedings{prasetyo2016rating,
  title={Rating Of Indonesian sinetron based on public opinion in Twitter using Cosine similarity},
  author={Prasetyo, Vincentius Riandaru and Winarko, Edi},
  booktitle={2016 2nd International Conference on Science and Technology-Computer (ICST)},
  pages={200--205},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}

@inproceedings{survyanawahyudi2017recommender,
  title={Recommender engine using cosine similarity based on alternating least square-weight regularization},
  author={SurvyanaWahyudi, Indah and Affandi, Achmad and Hariadi, Mochamad},
  booktitle={2017 15th International Conference on Quality in Research (QiR): International Symposium on Electrical and Computer Engineering},
  pages={256--261},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

@inproceedings{jayakodi2016automatic,
  title={An automatic classifier for exam questions with WordNet and Cosine similarity},
  author={Jayakodi, K and Bandara, M and Meedeniya, D},
  booktitle={2016 Moratuwa Engineering Research Conference (MERCon)},
  pages={12--17},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}

@article{al2017toward,
  title={Toward an enhanced Arabic text classification using cosine similarity and Latent Semantic Indexing},
  author={Al-Anzi, Fawaz S and AbuZeina, Dia},
  journal={Journal of King Saud University-Computer and Information Sciences},
  volume={29},
  number={2},
  pages={189--195},
  year={2017},
  publisher={Elsevier}
}

@inproceedings{baba2017fast,
  title={Fast plagiarism detection based on simple document similarity},
  author={Baba, Kensuke},
  booktitle={2017 Twelfth International Conference on Digital Information Management (ICDIM)},
  pages={54--58},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

@article{purwaningtias2016sistem,
  title={Sistem Informasi Apotek Menggunakan Metode First Expiry First Out (FEFO) Pada Rumah Sakit Muhammadiyah Palembang},
  author={Purwaningtias, Fitri},
  journal={Jurnal Informanika},
  volume={2},
  number={1},
  year={2016}
}

@article{veza2018perancangan,
  title={Perancangan Sistem Pengendalian Persediaan Barang Pada PT. Sukanda Djaya Dengan Menggunakan Metode First Expired First Out},
  author={Veza, Okta and Panessai, Ismail Yusuf},
  journal={Jurnal Teknik Ibnu Sina JT-IBSI},
  volume={3},
  number={2},
  year={2018}
}

@article{indonesia2009undang,
  title={Undang-Undang Nomor 43},
  author={Indonesia, Arsip Nasional Republik},
  journal={Tahun 2009, tentang Kearsipan},
  year={2009}
}

@article{abubakar2018penataan,
  title={PENATAAN KEARSIPAN DALAM UPAYA MEMPERMUDAH PROSES ADMINISTRASI DI DINAS PENDIDIKAN DAN KEBUDAYAAN KOTA TERNATE},
  author={Abubakar, M Ismir A and Londa, Nolly S and Harilama, Stefi H},
  journal={JURNAL ACTA DIURNA},
  volume={7},
  number={4},
  year={2018}
}

@article{basri2017analisis,
  title={Analisis Dan Perancangan Sistem Informasi Pengelolaan Arsip Berbasis Web (Studi Kasus: Pada Komisi Pemilihan Umum (KPU) Kabupaten Tebo)},
  author={Basri, Basri and Devitra, Joni},
  journal={Jurnal Manajemen Sistem Informasi},
  volume={2},
  number={1},
  pages={227--243},
  year={2017}
}

@article{wardah2017pengelolaan,
  title={Pengelolaan Arsip Dinamis},
  author={Wardah, Mutiawatul},
  journal={LIBRIA},
  volume={8},
  number={1},
  year={2017}
}

@article{indonesia2017permenristekdikti,
  title={Permenristekdikti nomor 78 tahun 2017 tentang Penyelenggaraan Kearsipan},
  author={Indonesia, Republik},
  journal={Kementerian Riset, Teknologi, dan Pendidikan Tinggi. Jakarta},
  year={2017}
}

@article{febriyanti2019pengelolaan,
  title={Pengelolaan Arsip Dinamis Di Dinas Kearsipan Provinsi Sumatera Selatan},
  author={Febriyanti, Novia},
  year={2019}
}

@article{laili2014pengelolaan,
  title={Pengelolaan Arsip Dinamis pada Kantor Perpustakaan Umum dan Arsip Daerah Kota Semarang},
  author={Laili, Maksurotul},
  journal={Economic Education Analysis Journal},
  volume={3},
  number={3},
  year={2014}
}

@article{gunawan2017sistem,
  title={Sistem Informasi Penatausahaan Arsip Online (Si-Pentol) pada Dinas Perhubungan, Perikanan dan Kelautan Kabupaten Lombok Utara},
  author={Gunawan, Karya and Mataram, Muhammad Multazam-STMIK},
  journal={Speed-Sentra Penelitian Engineering dan Edukasi},
  volume={10},
  number={1},
  year={2017}
}

@article{ernawati2017pentingnya,
  title={PENTINGNYA PENYUSUTAN ARSIP DALAM RANGKA EFEKTIVITAS DAN EFISIENSI PELAYANAN JASA KEARSIPAN DI PKT KEBUN RAYA-LIPI},
  author={Ernawati, Erti},
  journal={Warta Kebun Raya (Semi-Popular Magazine)},
  volume={13},
  number={2},
  pages={59--65},
  year={2017}
}

@article{indonesia2018peraturan,
  title={PERATURAN MENTERI RISET, TEKNOLOGI, DAN PENDIDIKAN TINGGI REPUBLIK INDONESIA NOMOR 23 TAHUN 2018 TENTANG KLASIFIKASI ARSIP, JADWAL RETENSI ARSIP, DAN SISTEM KLASIFIKASI KEAMANAN DAN AKSES ARSIP DINAMIS DI LINGKUNGAN KEMENTERIAN RISET, TEKNOLOGI, DAN PENDIDIKAN TINGGI},
  author={Indonesia, Republik},
  journal={Kementerian Riset, Teknologi, dan Pendidikan Tinggi. Jakarta},
  year={2018}
}

@phdthesis{dian2017prosedur,
  title={PROSEDUR PENYUSUTAN ARSIP DI DINAS KEARSIPAN DAN PERPUSTAKAAN PROVINSI JAWA TENGAH},
  author={Dian, Ikhmawati},
  year={2017},
  school={Faculty of Social and Political Sciences}
}

@article{laili2014pengelolaan,
  title={Pengelolaan Arsip Dinamis pada Kantor Perpustakaan Umum dan Arsip Daerah Kota Semarang},
  author={Laili, Maksurotul},
  journal={Economic Education Analysis Journal},
  volume={3},
  number={3},
  year={2014}
}

@article{harijanto2018penerapan,
  title={Penerapan Algoritma Na{\"\i}ve Bayes Untuk Klasifikasi Retensi Arsip},
  author={Harijanto, Budi and Ariyanto, Yuri and Miftahurroifa, Luthfia},
  journal={Jurnal Informatika Polinema},
  volume={4},
  number={2},
  pages={155--155},
  year={2018}
}

@book{fisz2018probability,
  title={Probability theory and mathematical statistics},
  author={Fisz, Marek and Bartoszy{\'n}ski, Robert},
  volume={3},
  year={2018},
  publisher={J. wiley}
}

@article{fitriana2019model,
  title={Model Sistem Intelejensia Bisnis Untuk Perbaikan Pelayanan E-Service Pada PT. X},
  author={Fitriana, Rina and Saragih, Johnson and Aseanita, Marya Anggi},
  journal={JURNAL TEKNIK INDUSTRI},
  volume={9},
  number={2},
  pages={112--120},
  year={2019}
}

@article{tumini2019aplikasi,
  title={Aplikasi Data Mining Untuk Memprediksi Kelulusan Siswa Dengan Metode Na{\"\i}ve Bayes Studi Kasus SMP Negeri 11 Kotabumi Utara},
  author={Tumini, Tumini and Damayanti, Lisma},
  journal={Jurnal Informatika SIMANTIK},
  volume={3},
  number={2},
  pages={23--30},
  year={2019}
}

@article{gao2018privacy,
  title={Privacy-preserving Naive Bayes classifiers secure against the substitution-then-comparison attack},
  author={Gao, Chong-zhi and Cheng, Qiong and He, Pei and Susilo, Willy and Li, Jin},
  journal={Information Sciences},
  volume={444},
  pages={72--88},
  year={2018},
  publisher={Elsevier}
}

@article{listiowarni2018analisis,
  title={Analisis Kinerja Smoothing pada Naive Bayes untuk Pengkategorian Soal Ujian},
  author={Listiowarni, Indah and Setyaningsih, Eka Rahayu},
  journal={Jurnal Teknologi dan Manajemen Informatika},
  volume={4},
  number={2},
  year={2018}
}

@inproceedings{wijayanto2018experimental,
  title={An Experimental Study of Supervised Sentiment Analysis Using Gaussian Na{\"\i}ve Bayes},
  author={Wijayanto, Unggul Widodo and Sarno, Riyanarto},
  booktitle={2018 International Seminar on Application for Technology of Information and Communication},
  pages={476--481},
  year={2018},
  organization={IEEE}
}

@article{agrawal2015survey,
  title={Survey on anomaly detection using data mining techniques},
  author={Agrawal, Shikha and Agrawal, Jitendra},
  journal={Procedia Computer Science},
  volume={60},
  pages={708--713},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}

@article{saleh2015implementasi,
  title={Implementasi metode klasifikasi naive bayes dalam memprediksi besarnya penggunaan listrik rumah tangga},
  author={Saleh, Alfa},
  journal={Creative Information Technology Journal},
  volume={2},
  number={3},
  pages={207--217},
  year={2015}
}

@article{lestari2017implementasi,
  title={Implementasi Sistem Informasi Untuk Penunjang Pengambilan Keputusan Pemberian Bantuan Kepada Masyarakat Desa},
  author={Lestari, Novia and Handayani, Reti and SY, Yulia Jihan},
  journal={Prosiding SISFOTEK},
  volume={1},
  number={1},
  pages={17--23},
  year={2017}
}

@article{andrianof2018rancang,
  title={Rancang Bangun Sistem Informasi Promosi dan Penjualan Pada Toko Ruminansia Berbasis Web},
  author={Andrianof, Harkamsyah},
  journal={JURNAL PTI (PENDIDIKAN DAN TEKNOLOGI INFORMASI) FAKULTAS KEGURUAN ILMU PENDIDIKAN UNIVERSITA PUTRA INDONESIA" YPTK" PADANG},
  volume={5},
  number={1},
  year={2018}
}

@article{rizqi2017aplikasi,
  title={Aplikasi Perizinan, Pengaduan, Dan Perkembangan Nilai Siswa Berbasis Web Di Sma Negeri 8 Bandung},
  author={Rizqi, Muhammad and Hernawati, Elis and Kusuma, Guntur Prabawa},
  journal={eProceedings of Applied Science},
  volume={3},
  number={3},
  year={2017}
}

@article{adnyana2014rancang,
  title={Rancang Bangun Sistem Informasi Geografis Persebaran Lokasi Obyek Pariwisata Berbasis Web Dan Mobile Android (Studi Kasus Di Dinas Pariwisata Kabupaten Gianyar)},
  author={Adnyana, IBMY and Efendi, Rissal},
  journal={Jurnal Teknologi Informasi dan Komunikasi},
  volume={5},
  number={1},
  pages={9--16},
  year={2014}
}

@article{sahara2016rancang,
  title={Rancang Bangun Sistem Informasi Mylibrary Telkomsel Berbasis Website (Studi Kasus: PT. Telekomunikasi Selular)},
  author={Sahara, Riad and Prastiawan, Hendra and Rizal, Dulkipli},
  journal={Jurnal Format},
  volume={6},
  number={2},
  pages={106--118},
  year={2016}
}

@article{tang2016toward,
  title={Toward optimal feature selection in naive Bayes for text categorization},
  author={Tang, Bo and Kay, Steven and He, Haibo},
  journal={IEEE transactions on knowledge and data engineering},
  volume={28},
  number={9},
  pages={2508--2521},
  year={2016},
  publisher={IEEE}
}

@article{raschka2014naive,
  title={Naive bayes and text classification i-introduction and theory},
  author={Raschka, Sebastian},
  journal={arXiv preprint arXiv:1410.5329},
  year={2014}
}

@phdthesis{muthoa2017sistem,
  title={SISTEM NOTIFIKASI BEL RUMAH PADA PONSEL MENGGUNAKAN RASPBERRY PI},
  author={MUTHOA, MUHAMMAD FARIS},
  year={2017},
  school={POLITEKNIK NEGERI SRIWIJAYA}
}

@article{jufri2017sistem,
  title={SISTEM INFORMASI KEPEGAWAIAN PADA KANTOR SATUAN POLISI PAMONG PRAJA PROVINSI PAPUA},
  author={Jufri, Muhammad Taher and Bonay, Ratzwell},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknik dan Informatika},
  volume={2},
  number={2},
  pages={39--44},
  year={2017}
}

@article{dahri2017metode,
  title={Metode Naive Bayes Untuk Penentuan Penerima Beasiswa Bidikmisi Universitas Mulawarman},
  author={Dahri, Diasrina and Agus, Fahrul and Khairina, Dyna Marisa},
  year={2017},
  publisher={INA-Rxiv}
}

@article{purwasih2019analisa,
  title={ANALISA SISTEM INFORMASI PENGOLAHAN DATA PENYUSUTAN ARSIP PADA BADAN PERPUSTAKAAN DAN KEARSIPAN PROVINSI SUMATERA BARAT},
  author={Purwasih, Ratih and others},
  journal={IJCS Latihan},
  volume={1},
  number={1},
  pages={1--10},
  year={2019}
}

@article{hermawati2018aplikasi,
  title={Aplikasi Sistem Perpustakaan Terintegrasi dengan Notifikasi SMS dan Email Reminder},
  author={Hermawati, Mercy},
  journal={STRING (Satuan Tulisan Riset dan Inovasi Teknologi)},
  volume={2},
  number={3},
  pages={308--317},
  year={2018}
}

@book{nofriansyah2015konsep,
  title={Konsep Data Mining Vs Sistem Pendukung Keputusan},
  author={Nofriansyah, Dicky and Kom, S and Kom, M},
  year={2015},
  publisher={Deepublish}
}

@article{rahman2016penerapan,
  title={Penerapan Data Mining Metode Na{\"\i}ve Bayes untuk Prediksi Hasil Belajar Siswa Sekolah Menengah Pertama (SMP)},
  author={Rahman, Fathur and Firdaus, Muhammad Iqbal},
  journal={AL ULUM JURNAL SAINS DAN TEKNOLOGI},
  volume={1},
  number={2},
  year={2016}
}

@article{setiawan2017merancang,
  title={MERANCANG STRATEGI PENJUALAN PRODUK JASA PELATIHAN DENGAN MENGGUNAKAN METODE DATA MINING},
  author={Setiawan, Tri Agus and Indrajit, Richardus Eko and Fauzi, Muh},
  journal={Prosiding Semnastek},
  year={2017}
}

@misc{aradea2015konsepsi,
  title={Konsepsi Data dan Informasi Sebagai Penyedia Layanan Pengetahuan},
  author={Aradea, Supriana I and Surendro, Kridanto},
  year={2015},
  publisher={Konferensi Nasional Sistem Informasi (KNSI) Univ Klabat--Institute Teknologi~…}
}

@article{mumtahana2018perancangan,
  title={Perancangan Arsitektur Sistem Informasi Akademik STT Dharma Iswara Madiun dengan Zachman Framework},
  author={Mumtahana, Hani Atun and Winarno, Wing Wahyu and Sunyoto, Andi},
  journal={IT CIDA},
  volume={2},
  number={2},
  year={2018}
}


















